# Калибровка Лидар -> Лидар

Калибровка осуществляется при помощи алгоритма регистрации облаков точек VGICP, который на основе двух облаков точек, имеющих достаточно много общих элементов, вычисляет трансформацию между ними.


Порядок обработки записей:
1. Извлечь облака точек из .record файла
2. Провести калибровку


## 1. Извлечение данных (Docker)

С записанных .record файлов необходимо получить облака точек использованием скрипта [extract_aligned_pointclouds.py](../../extraction/README.md#extractalignedpointcloudspy)

## 2. Калибровка (Anaconda environment)

На хосте с установленной Анакондой создать окружение и установить пакеты:

```
../conda_lidar_calib_env.sh
```

Запустить скрипт по калибровке:

```
python calibrate.py
```

Аргументы:
 - ```-p``` - папка с облаками точек в pcd формате;
 - ```-i``` - путь к начальному файлу трансформации;
 - ```-r``` - название файла, в который запишется оптимизированная трансформация;

## 3. Оценка полученной трансформации

Оценка через разницу в расстоянии до плоскости земли включает нахождение расстояния до земли:
1. на главном облаке точек;
2. на побочном облаке точек с примененной исходной трансформацией;
3. на побочном облаке точек с примененной оптимизированной трансформацией.

Далее находится разница в расстоянии из п.1 - п.2 и из п.1 - п.3. При корректной калибровке с оптимизированной трансформацией плоскость земли будет ближе к плоскоти на главном облаке.

Скрипт **check_plane_seg.py** осуществляет данные операции и выводит гистограмму ошибок для начальной трансформации и оптимизированной.

Аргументы:
 - ```-p``` - папка с облаками точек в pcd формате;
 - ```-i``` - путь к начальному файлу трансформации;
 - ```-r``` - путь к оптимизированному файлу трансформации.